lightroom新手問題

新手想問下，我依家用A73直出jpg張相十幾MB到，我用lightroom改完張相之後轉存jpg得番5mb到，用左銳利化同jpg品質100%都係得6mb

如果我想要返原本個size，係咪得raw改同出tiff?

點解想要原本個size嘅？

個格式一樣，但個size得1/3，質素落好多

點解要影jpg?

我平時raw 20mb執完都係得十幾mb jpg係export file 有啲嘢冇左都正常

新手影咗jpg,睇吓有冇方法改完jpg，個size都唔會差咁遠

同新手無關係 用A73影jpg完全係浪費緊個sensor

影jpg同影raw都要執 咁做咩影jpg 你話直出唔執就話影jpg

新手唔小心影咗jpg

質素唔會差咗喎，同埋影Raw成張相嘅可塑性會高好多，但缺點就係全部相都要經lightroom轉做jpg

下次影返raw
而家睇吓有冇方法救相

試吓export嗰陣Image Size既Resolution揀大啲起碼600
uncheck Resize to Fit睇吓得唔得

我通常一張raw一張jpg

咁嘅話你要睇下喺咩媒介睇啦 如果電話mon睇就夠嘅 唔洗救都得 如果要print 4r以上就幫你唔到啦

我用A73只影raw, 因為會用lightroom做埋相片管理, 有需要才選部分相save as jpg, 只留raw不留jpg

講開lightroom, 我join lightroom cc 1TB plan, 全雲端儲相, 都擔心爆1TB後應該點, 買多TB但月費會越來越多. 但如果自己買HDD儲就會少好多機會常開出來睇. 雲端好處是所有機都同步可以隨時翻看.

Nas

我會save raw入hdd，jpg用google photo